%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 1}\newline
Se necesita adquirir un motor para la planta de acabados de una fábrica, en el mercado existen dos marcas de motores que cumplen con las especificaciones técnicas de potencia, velocidad, eficiencia, etc.
La información que desde el punto de vista económico se proporciona, es la siguiente:\\ \\
\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			
			\hline
			   &                               & A       & b       \\ \hline
			1. & Costo inicial                 & 100.000 & 500.000 \\ \hline
			2. & Costo mensual de operación    & 5.000   & 10.000  \\ \hline
			3. & Años de vida útil             & 5       & 20      \\ \hline
			4. & Valor de salvamento           & 15.000  & 150.000 \\ \hline
			5. & Reparación general del año 12 & |-      & 200.000 \\ \hline
		\end{tabular}
\end{center}

Con una tasa del 0.025 efectivo mensual hallar la mejor alternativa.

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula
	\begin{longtable}{|c|c|c| }
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$ff = 0 pmv$} \\ \hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
		$VP = \$100\,000$ & $VS = \$15\,000$ & $CAUE = \$?$ \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{$CMO=\$5\,000$}\\\hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
		%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.5]{10_Capitulo/ejemplos/1/Capitulo10Ejercicio1.pdf}}                                                                                         \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

		\multicolumn{2}{|c|}{$VP=\frac{R}{i} \text{ Valor presente}$}  &        $CAUE=VPN\bigg[\frac{i(1+i)^{n}}{(1+i)^{n}-1}\bigg]$                                                  \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{2}{|r}{$100000=X\big(\frac{5}{34.489\%} \big)$} & $X=\$44633$ \\ \hline
		\multicolumn{2}{|r}{$15000=Z\big(\frac{5}{34.489\%} \big)$} & $Z=\$1522$ \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{$CAUE=-68978-44633+1522=-\$112089$}                              \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO

		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

		\multicolumn{3}{|c|}{El CAUE para la adquisición de un motor de la marca A es de -\$112.089,} \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{al ser menor que el de la marca B, la empresa debería comprar dicho motor.}\\ \hline
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
